Opgaven med dette projekt er at udvikle en bland-selv slik automat, der kan implementers i detailhandlen og derved erstatte de nuværende bland-selv slik løsninger, som kan være uhygiejniske. 
Hver bland-selv slik automat skal have en touchskærm, hvor forbrugeren skal kunne afgive en bestilling, for herefter at bekræfte og betale ordren.
Efter fuldført betaling, afvejes og pakkes slikket automatisk.

Dette medfører at det færdige produkt skal kunne:
\begin{itemize*}
	\item Udvælge og afveje korrekt slik som stemmer overens med bestilling
	\item Registrere niveauet i beholdere
	\item Føre log over handler foretaget på systemet
	\item Informere vedligeholdelsesansvarlige når opfyldning eller rengøring kræves
	\item Tømme beholdere i forbindelse med rengøring
	\item Kommunikere med vedligeholdelsesansvarlige via e-mail
	\item Indstille pris på bland-selv slik
	\item Modtage forbrugerens bestilling på en touchskærm
	\item Modtage betaling for afgivet ordre
	\item Detektere om forbruger har placeret en pose inden udlevering af ordre foretages
\end{itemize*}

For at gøre produktet let anvendeligt bør systemet have et interface som guider forbrugeren igennem bestillingen, således at der ikke opstår tvivlsspørgmål ved anvendelse af automaten.
Desuden bør systemet kunne detektere mængden i samtlige beholdere og manglende poser, således at vedligeholdelsesansvarlige kun behøver at tilse anlægget når systemet har informeret om det.

Visionen bag projektet er at udvikle et system der sikrer en høj hygiejnestandard for bland-selv slik, således at forbrugeren kan garanteres en ordentlig håndtering af de uindpakkede fødevarer.

I en færdig prototype bør der være fokus på brugervenligheden.
Det er et system som skal kunne håndteres af forbrugere i alle aldre, hvilket kræver et let forståeligt design.
Desuden bør der være fokus på præcisionen af afvejningen, da en upræcis afvejning er et potentielt tab for leverandøren. 
